大選結束又施重手！ 川普對中國鋁業再徵雙反稅

管美國期中選舉使得共和黨士氣稍挫，但川普無意減低對中國的戰意，就在選舉翌日，立即拍板向中國鋁合金板徵收96.3％至176.2％反傾銷關稅和反補貼關稅。綜合外媒報導，美國商務部部長羅斯（Wilbur Ross）7日宣佈，中國以低價和不公平手法銷售鋁合金板，使其產品銷量在過去10年間暴增75倍，導致美國業界直接損失。

據《德國之聲》報導，美國商務部7日宣佈向中國鋁合金產品，開徵反傾銷及反補貼關稅，是美國自1985年以來首次啟動雙反調查後所做出的裁決；羅斯表示：商務部將會繼續在美國法律框架下，盡所能限制「傾銷」與「受到補貼」的產品流入美國；據統計：中國在去年向美國出口了價值9億美元的鋁合金板主要用於基礎建設、交通、房產和電子產品等。

另據《美國之音》指出，中國合金鋁板出口商在美國的傾銷率為49.85％～59.72％，受補貼率為46.48％～116.49％，意味中國進口的鋁製產品在過去10年間暴增了75倍，導致美國業界的直接損失；經美國鋁業投訴，川普政府因此從今年初開始展開調查，最初建議的稅率為198.4％至280.46％，但最終裁定的版本明顯降低了一些。

對於美國向中國鋁業徵收雙反稅一事，正在訪美的中共中央政治局委員楊潔篪表示，經貿關係本質是互利共贏，他希望中國和美國的經濟發展，共同實現不衝突不對抗、相互尊重和合作共贏。他也強調，台灣是美中兩國關係最敏感的核心問題，他希望美國能夠妥善處理。

報導指出，楊潔篪7日在白宮會見美國國家安全顧問波頓（John Bolton），原是為即將在9日舉行的美中外交安全對話鋪路，這場對話預料將討論下一次「川習會」的細節。而從楊潔篪的反應看來，台灣問題將是「川習會」中的一項重要議題。

到底中國反擊成功未

中國把劍亮得未？

習總真係好忍得
比人踩到上心口啦

有冇奇怪過 點解收咁重稅 都有支那企業要賣過去

佢都唔想忍 但為左捉旗無辦法

產能過盛，唔賣過去就要執粒